經濟學人金句：香港係一個變壓器 (火牛)

早幾日有條link可以睇哂全文但係搵唔返:

不過唔緊要，因為經濟學人成篇文個最精彩係第一句:
香港喺金融世界扮演嘅角色其實就係好似一個火牛
將全球自由金融體制，自由資訊，文明法律嘅世界，
與大陸嘅封鎖經濟，封閉資訊，鬆散人治法律嘅地方，連接connect咗

我覺得呢個比喻真係一流
我又真係好想睇吓依家中共自己走去揼爛咗香港呢個火牛嘅後果係幾咁大鑊

如果你唔知道火牛有咩用，你可以試下將部手機叉電線嘅USB接口直接插落牆上面嘅三腳插蘇位，睇吓插唔插得入，又叉唔叉到電，過到電你同你部電話又會唔會即時出煙爆炸?

我都有睇篇嘢
Introductory price 訂閱埋Economist